尚德花海祭梓樂 「香港如地獄 仍然代你走下去」

尚德花海祭梓樂
「香港如地獄 仍然代你走下去」

【本報訊】「梓想快樂 沉冤待雪」，科大生周梓樂逝世一周年，昨多區有悼念活動，將軍澳「尚十祭壇」外有半百警力及警犬戒備，又以違反港版國安法威嚇，但無阻港人悼念決心，全日絡繹不絕擺放花束、燃點蠟燭，表明「好懷念梓樂」，直言就算香港變得像地獄，仍會繼續抗爭，代梓樂走下去。

相關新聞：下周一開死因庭 恐真相未明

去年11月反修例運動期間將軍澳警民衝突，22歲科技大學學生周梓樂在尚德邨停車場墮樓亡，事隔一年，港人無懼政權威嚇，全港多區均有大批市民悼念。學生組織賢學思政下午在銅鑼灣擺街站，高舉「我梓想快樂」、「恨猶未雪 義仍未彰」紙牌，提供紙張給市民摺紙鶴，呼籲港人於公義未彰顯時，堅持不要放棄。

港島南區香港仔廣場，亦有市民獻花悼念，將花束放在水池旁邊，有人將寫有「梓樂彥霖、沉冤待雪」紙張貼在池邊；葵涌廣場內，有人在扶手電梯旁擺放梓樂相片、蠟燭及鮮花等悼念，有人在字條寫上「一路好走」。

■科大生周梓樂逝世一周年，大批市民昨由早至晚到尚德邨停車場外祭壇獻花。王子俊攝

點燭摺紙鶴 悼逝世一周年

在梓樂墮樓的尚德邨停車場附近，下午約1時，一幅黑底白字寫有「梓想快樂」直幅掛在行人天橋欄杆外，其後被極速移除，但移不走市民悼念決心。自下午2時，陸續有人在尚德十字路口祭壇外擺放鮮花悼念，停車場圍板上貼有多張梓樂相片，亦有「代你走下去」等標語，市民在花束前默哀及鞠躬後離開。

前來悼念的黃女士說：「𠵱家（香港）太多唔合理嘅嘢，衝擊法治，香港人有啲灰心。不過唔好灰心，要加油！」有市民帶同小女兒獻花，寄望她長大後成為有良知的人。市民莊先生希望梓樂安息，寄語「若你喺天堂嘅話，好好休息，香港差唔多係一個地獄」。他呼籲港人別放棄抗爭，「歸根究柢，係咪可以成功推翻暴政，係要睇我哋自己決心。我哋如果相信推翻暴政，係我哋生活呢片土地需要盡嘅義務，我哋就要去做！」

半百警驅趕 警犬狂吠記者

下午5時左右，約20多名警員到場戒備，展示寫有「禁止於公眾地方進行多於四人的群眾聚集」的易拉架。入夜後，到來獻花的市民絡繹不絕，他們放下一個又一個白色絲帶，有人放下一個籃球，上面寫有「好想同你打場波」。悼念期間，至少兩警各牽一頭警犬到場驅趕市民，大叫市民「散開」、「行後啲」，警犬不斷吠叫並衝前趨近市民，警員又在尚德十字路口斑馬線兩邊拉起橙帶。

晚上8時09分，即梓樂去年留院四日延至早上不治的時間，市民默哀。未幾，約10名持胡椒球槍防暴警開咪指要實施人潮管制，要求市民離開，惹來不滿，祭壇另一邊馬路更有人高呼「光復香港 時代革命」口號，警員隨即舉紫旗及藍旗，指口號有分裂國家意圖，或違反港版國安法，情況一度混亂，又出動警犬趕記者上行人路，人群之後散開。「王婆婆」王鳳瑤亦帶同白色鮮花悼念，對梓樂年輕早逝感難過，「俾死黑警害死，好掛住佢，我都好掛住彥霖（陳彥霖）」，最終全日悼念人潮至晚上11時才散去。

■有人放下一個籃球，上面寫有「給梓樂，好想同你打場波」。

■多名警員帶同警犬昨晚到尚德邨驅趕市民。

■有市民到香港仔廣場獻花悼念。